**程文欣**是[台灣女子](../Page/台灣.md "wikilink")[羽球選手](../Page/羽球.md "wikilink")，和雙打搭擋[簡毓瑾並稱為台灣](../Page/簡毓瑾.md "wikilink")「黃金女雙」；二人的女雙世界排名曾高踞第一位（2009年1月、2010年9月）\[1\]，她們在2012年倫敦奧運結束後正式拆夥\[2\]。程文欣畢業於[國立中正大學運動競技學系](../Page/國立中正大學.md "wikilink")（運動與休閒教育）碩士班\[3\]，後任職於國立中正大學運動競技學系教師\[4\]，現已退役，並出任[馬來西亞](../Page/馬來西亞.md "wikilink")[武吉加里爾體育學校羽球教練](../Page/武吉加里爾體育學校.md "wikilink")。

## 簡歷

### 早年及出道

程文欣出身羽球世家，父親[程嘉彥是世界羽球好手](../Page/程嘉彥.md "wikilink")，曾獲得世界比賽冠軍，而母親則是體育老師。她自2歲開始便接觸羽球，至7歲時正式參加比賽\[5\]\[6\]。

1996年，15歲的程文欣首次代表[中華台北出國參加國際賽事](../Page/中華台北.md "wikilink")，出戰[丹麥舉行的](../Page/丹麥.md "wikilink")[世界青年羽毛球錦標賽的混雙項目](../Page/1996年世界青年羽毛球錦標賽.md "wikilink")。至2002年，她出戰[世界大學生羽毛球錦標賽](../Page/世界大學生羽毛球錦標賽.md "wikilink")，贏得首個國際賽事的女雙和混雙冠軍\[7\]。

2004年，程文欣在[美國羽毛球公開賽](../Page/美國羽毛球公開賽.md "wikilink")，拿得了首個成人組別的女雙和混雙冠軍。同年，她同時取得[雅典奧運羽球女雙和混雙的參賽資格](../Page/雅典奧運.md "wikilink")，成為台灣羽球史上首位能同時參加兩項比賽的運動員；然而，最終兩項都僅能止步於十六強\[8\]。

### 「黃金女雙」

程文欣自2002年開始與[簡毓瑾搭檔](../Page/簡毓瑾.md "wikilink")，程在處理網前小球方面的能力較強，而簡則擅長攻擊，加上個性一剛一柔，在場上有著互補的效果。程/簡合作多年，創下多個台灣羽球的紀錄，除共奪10次全國女雙冠軍外，又三度稱霸[中華台北羽球公開賽](../Page/中華台北羽球公開賽.md "wikilink")、兩奪[亞洲羽毛球錦標賽亞軍](../Page/亞洲羽毛球錦標賽.md "wikilink")；更以主力身分助中華台北隊突破歷來成績，勇奪[2006年優霸盃季軍](../Page/2006年優霸盃.md "wikilink")；故在台灣有「**黃金女雙**」之稱譽\[9\]。

除女雙外，程文欣在混雙的表現亦相當突出，曾和[蔡佳欣](../Page/蔡佳欣.md "wikilink")、[陳宏麟以及印尼奧運金牌得主](../Page/陳宏麟.md "wikilink")[吳俊明贏得多項混雙冠軍](../Page/吳俊明.md "wikilink")。

### 首度拆夥

2008年，程文欣/簡毓瑾代表中華台北參加[北京奧運會](../Page/2008年夏季奧林匹克運動會.md "wikilink")[羽毛球女子雙打比賽](../Page/2008年夏季奧林匹克運動會羽毛球女子雙打比賽.md "wikilink")，第二度出戰奧運。她們在次圈就遇上大會第三種子中國的[魏軼力](../Page/魏軼力.md "wikilink")/[張亞雯](../Page/張亞雯.md "wikilink")，最終以0比2（14-21、18-21）輸球，無緣晉級\[10\]。兩人在同年的[中華台北羽球公開賽奪冠之後](../Page/中華台北羽球公開賽.md "wikilink")，因個性與生涯規劃等問題首度拆夥。然而，在拆夥不久後，她們效力的合作金庫又將二人拉在一起，程/簡於是在2009年初重新搭配\[11\]。

程/簡重組後，隨即在馬來西亞羽毛球超級賽闖進4強，接著又在韓國羽毛球超級賽稱-{后}-；連奪佳績令她們的世界排名在2009年1月底躍升至第一位，刷新台灣羽壇史上新紀錄\[12\]。其後，她們共參加了14場比賽，當中奪得了三項冠軍、八項打進四強，結果在2010年9月底再度登上女雙世界第一寶座\[13\]。

### 再度拆夥

2012年，程文欣/簡毓瑾代表[中華台北參加](../Page/2012年夏季奧林匹克運動會中華台北代表團.md "wikilink")[倫敦奧運會](../Page/2012年夏季奧林匹克運動會.md "wikilink")[羽毛球女子雙打比賽](../Page/2012年夏季奧林匹克運動會羽毛球女子雙打比賽.md "wikilink")，是代表少數的三朝元老。她們在小組賽取得2勝1負，以小組首名的成績晉級；但在半準決賽便以0比2（10-21、14-21）不敵中國的趙芸蕾/田卿落敗，只能追平自己在四年前北京奧運時的紀錄\[14\]。

倫敦奧運後，程文欣/簡毓瑾將再度因生涯規劃拆夥。程文欣表示，她們分開後會各自搭配年輕選手，以幫助她們成長\[15\]。在同年10月進行的[全國羽球排名賽](../Page/中華民國101年度第2次全國羽球排名賽.md "wikilink")，程文欣便改與學妹[謝沛蓁搭配](../Page/謝沛蓁.md "wikilink")，並最終獲得冠軍\[16\]\[17\]。

### 2013年世錦賽

2013年8月，程文欣參加[中國](../Page/中國.md "wikilink")[廣州舉行的](../Page/廣州.md "wikilink")[世界羽毛球錦標賽](../Page/2013年世界羽毛球錦標賽.md "wikilink")，分別與[謝沛蓁和](../Page/謝沛蓁.md "wikilink")[陳宏麟出戰](../Page/陳宏麟.md "wikilink")[女子雙打及](../Page/2013年世界羽毛球錦標賽女子雙打項目.md "wikilink")[混合雙打項目](../Page/2013年世界羽毛球錦標賽混合雙打項目.md "wikilink")。在女雙方面，她和謝沛蓁首圈因輪空而自動晉級，但在第二圈就以0比2（6-21、21-23）不敵頭號種子、[中國的](../Page/中國.md "wikilink")[王晓理](../Page/王晓理.md "wikilink")/[于洋出局](../Page/于洋_\(羽毛球运动员\).md "wikilink")。至於混雙方面，她和陳宏麟首圈以2比0輕取墨西哥組合，第二圈再以2比0（21-18、21-16）力克16號種子、英格蘭[克里斯·爱德考克](../Page/克里斯·爱德考克.md "wikilink")/[加布里·怀特晉級](../Page/加布里·怀特.md "wikilink")\[18\]；但在第三圈就以0比2（13-21、13-21）不敵6號種子、印尼的[穆罕默德·雷扎](../Page/穆罕默德·雷扎.md "wikilink")/[戴比·苏珊托](../Page/戴比·苏珊托.md "wikilink")，16強止步。

2016年5月，程文欣接受[馬來西亞羽毛球協會邀請](../Page/馬來西亞羽毛球協會.md "wikilink")，前往馬來西亞[武吉加里爾體育學校](../Page/武吉加里爾體育學校.md "wikilink")，擔任青年隊教練。\[19\]\[20\]

## 主要比賽成績

只列出曾進入準決賽的國際賽事成績：

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>賽事</p></th>
<th><p>公開賽級別</p></th>
<th><p>項目</p></th>
<th><p>搭檔</p></th>
<th><p>成績</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2001年</p></td>
<td><p><a href="../Page/日本羽毛球公開賽.md" title="wikilink">日本羽毛球公開賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/簡毓瑾.md" title="wikilink">簡毓瑾</a></p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2002年</p></td>
<td><p><a href="../Page/中華台北羽毛球公開賽.md" title="wikilink">中華台北羽毛球公開賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/簡毓瑾.md" title="wikilink">簡毓瑾</a></p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2004年</p></td>
<td><p><a href="../Page/美國羽毛球公開賽.md" title="wikilink">美國羽毛球公開賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/簡毓瑾.md" title="wikilink">簡毓瑾</a></p></td>
<td><p>'''冠軍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>混合雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/林偉翔.md" title="wikilink">林偉翔</a></p></td>
<td><p>'''冠軍</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2004年中華台北羽球公開賽.md" title="wikilink">中華台北羽毛球公開賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/簡毓瑾.md" title="wikilink">簡毓瑾</a></p></td>
<td><p>'''冠軍</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005年</p></td>
<td><p><a href="../Page/2005年中華台北羽球公開賽.md" title="wikilink">中華台北羽毛球公開賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/簡毓瑾.md" title="wikilink">簡毓瑾</a></p></td>
<td><p>'''冠軍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>混合雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/吴俊明.md" title="wikilink">吴俊明</a></p></td>
<td><p>'''冠軍</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006年</p></td>
<td><p><a href="../Page/2006年中國羽毛球大師賽.md" title="wikilink">中國羽毛球大師賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/簡毓瑾.md" title="wikilink">簡毓瑾</a></p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2006年亞洲羽毛球錦標賽.md" title="wikilink">亞洲羽毛球錦標賽</a></p></td>
<td><p>其他</p></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p>簡毓瑾</p></td>
<td><p>亞軍</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>'''<a href="../Page/2006年優霸盃.md" title="wikilink">優霸盃</a></p></td>
<td><p>其他</p></td>
<td><p>女子團體</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2006年香港羽毛球公開賽.md" title="wikilink">香港羽毛球公開賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p>簡毓瑾</p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/中國羽毛球公開賽.md" title="wikilink">中國羽毛球公開賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p>簡毓瑾</p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>'''<a href="../Page/2006年羽毛球世界盃.md" title="wikilink">羽毛球世界盃</a></p></td>
<td><p>其他</p></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p>簡毓瑾</p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007年</p></td>
<td><p><a href="../Page/2007年菲律賓羽毛球公開賽.md" title="wikilink">菲律賓羽毛球公開賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/簡毓瑾.md" title="wikilink">簡毓瑾</a></p></td>
<td><p>'''冠軍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2007年瑞士羽毛球超級賽.md" title="wikilink">瑞士羽毛球超級賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/簡毓瑾.md" title="wikilink">簡毓瑾</a></p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2007年泰國羽毛球黃金大獎賽.md" title="wikilink">泰國羽毛球黃金大獎賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/簡毓瑾.md" title="wikilink">簡毓瑾</a></p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2007年中華台北羽球公開賽.md" title="wikilink">中華台北羽毛球黃金大獎賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/簡毓瑾.md" title="wikilink">簡毓瑾</a></p></td>
<td><p>'''冠軍</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2007年夏季世界大學生運動會.md" title="wikilink">世界大學生運動會羽毛球比賽</a></p></td>
<td><p>其他</p></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/簡毓瑾.md" title="wikilink">簡毓瑾</a></p></td>
<td><p>'''金牌</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>混合團體</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>銅牌</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2007年澳門羽毛球格蘭披治黃金大獎賽.md" title="wikilink">澳門羽毛球黃金大獎賽</a></p></td>
<td><p>rowspan="2" </p></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/簡毓瑾.md" title="wikilink">簡毓瑾</a></p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>混合雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/方介民.md" title="wikilink">方介民</a></p></td>
<td><p>亞軍</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2007年法國羽毛球超級賽.md" title="wikilink">法國羽毛球超級賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/簡毓瑾.md" title="wikilink">簡毓瑾</a></p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2007年香港羽毛球超級賽.md" title="wikilink">香港羽毛球超級賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/簡毓瑾.md" title="wikilink">簡毓瑾</a></p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2007年俄羅斯羽毛球黃金大獎賽.md" title="wikilink">俄羅斯羽毛球黃金大獎賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/簡毓瑾.md" title="wikilink">簡毓瑾</a></p></td>
<td><p>亞軍</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008年</p></td>
<td><p><a href="../Page/2008年德國羽毛球大獎賽.md" title="wikilink">德國羽毛球大獎賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/簡毓瑾.md" title="wikilink">簡毓瑾</a></p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2008年印度羽毛球黃金大獎賽.md" title="wikilink">印度羽毛球黃金大獎賽</a></p></td>
<td><p>rowspan="2" </p></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p>簡毓瑾</p></td>
<td><p>'''冠軍</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>混合雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/方介民.md" title="wikilink">方介民</a></p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2008年亞洲羽毛球錦標賽.md" title="wikilink">亞洲羽毛球錦標賽</a></p></td>
<td><p>其他</p></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p>簡毓瑾</p></td>
<td><p>亞軍</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>混合雙打</p></td>
<td><p>方介民</p></td>
<td><p>季軍</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2008年新加坡羽毛球超級賽.md" title="wikilink">新加坡羽毛球超級賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p>簡毓瑾</p></td>
<td><p>亞軍</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2008年泰國羽毛球黃金大獎賽.md" title="wikilink">泰國羽毛球黃金大獎賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p>簡毓瑾</p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2008年中華台北羽球公開賽.md" title="wikilink">中華台北羽毛球黃金大獎賽</a></p></td>
<td><p>rowspan="2" </p></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p>簡毓瑾</p></td>
<td><p>'''冠軍</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>混合雙打</p></td>
<td><p>方介民</p></td>
<td><p>亞軍</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009年</p></td>
<td><p><a href="../Page/2009年馬來西亞羽毛球超級賽.md" title="wikilink">馬來西亞羽毛球超級賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/簡毓瑾.md" title="wikilink">簡毓瑾</a></p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2009年韓國羽毛球超級賽.md" title="wikilink">韓國羽毛球超級賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/簡毓瑾.md" title="wikilink">簡毓瑾</a></p></td>
<td><p>'''冠軍</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2009年瑞士羽毛球超級賽.md" title="wikilink">瑞士羽毛球超級賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/簡毓瑾.md" title="wikilink">簡毓瑾</a></p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2009年亞洲羽毛球錦標賽.md" title="wikilink">亞洲羽毛球錦標賽</a></p></td>
<td><p>其他</p></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/簡毓瑾.md" title="wikilink">簡毓瑾</a></p></td>
<td><p>季軍</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2009年印度尼西亞羽毛球超級賽.md" title="wikilink">印尼羽毛球超級賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/簡毓瑾.md" title="wikilink">簡毓瑾</a></p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2009年越南羽毛球大獎賽.md" title="wikilink">越南羽毛球大獎賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>混合雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/林培雷.md" title="wikilink">林培雷</a></p></td>
<td><p>'''冠軍</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2009年世界羽聯超級系列賽總決賽.md" title="wikilink">世界羽聯超級系列賽總決賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/簡毓瑾.md" title="wikilink">簡毓瑾</a></p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2009年東亞運動會羽毛球比賽.md" title="wikilink">東亞運動會羽毛球比賽</a></p></td>
<td><p>其他</p></td>
<td><p>女子團體</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>銀牌</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010年</p></td>
<td><p><a href="../Page/2010年韓國羽毛球超級賽.md" title="wikilink">韓國羽毛球超級賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>混合雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/林培雷.md" title="wikilink">林培雷</a></p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2010年德國羽毛球大獎賽.md" title="wikilink">德國羽毛球大獎賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/簡毓瑾.md" title="wikilink">簡毓瑾</a></p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2010年瑞士羽毛球超級賽.md" title="wikilink">瑞士羽毛球超級賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/簡毓瑾.md" title="wikilink">簡毓瑾</a></p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2010年亞洲羽毛球錦標賽.md" title="wikilink">亞洲羽毛球錦標賽</a></p></td>
<td><p>其他</p></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/簡毓瑾.md" title="wikilink">簡毓瑾</a></p></td>
<td><p>季軍</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2010年新加坡羽毛球超級賽.md" title="wikilink">新加坡羽毛球超級賽</a></p></td>
<td><p>rowspan="2" </p></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/簡毓瑾.md" title="wikilink">簡毓瑾</a></p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>混合雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳宏麟.md" title="wikilink">陳宏麟</a></p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2010年印度尼西亞羽毛球超級賽.md" title="wikilink">印尼羽毛球超級賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/簡毓瑾.md" title="wikilink">簡毓瑾</a></p></td>
<td><p>亞軍</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2010年加拿大羽毛球大獎賽.md" title="wikilink">加拿大羽毛球大獎賽</a></p></td>
<td><p>rowspan="2" </p></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/簡毓瑾.md" title="wikilink">簡毓瑾</a></p></td>
<td><p>亞軍</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>混合雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳宏麟.md" title="wikilink">陳宏麟</a></p></td>
<td><p>亞軍</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2010年美國羽毛球黃金大獎賽.md" title="wikilink">美國羽毛球黃金大獎賽</a></p></td>
<td><p>rowspan="2" </p></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/簡毓瑾.md" title="wikilink">簡毓瑾</a></p></td>
<td><p>'''冠軍</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>混合雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳宏麟.md" title="wikilink">陳宏麟</a></p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2010年澳門羽毛球格蘭披治黃金大獎賽.md" title="wikilink">澳門羽毛球黃金大獎賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/簡毓瑾.md" title="wikilink">簡毓瑾</a></p></td>
<td><p>'''冠軍</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2010年中華台北羽球公開賽.md" title="wikilink">中華台北羽毛球黃金大獎賽</a></p></td>
<td><p>rowspan="2" </p></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/簡毓瑾.md" title="wikilink">簡毓瑾</a></p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>混合雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳宏麟.md" title="wikilink">陳宏麟</a></p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2010年日本羽毛球超級賽.md" title="wikilink">日本羽毛球超級賽</a></p></td>
<td><p>rowspan="2" </p></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/簡毓瑾.md" title="wikilink">簡毓瑾</a></p></td>
<td><p>'''冠軍</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>混合雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳宏麟.md" title="wikilink">陳宏麟</a></p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2010年中國羽毛球大師賽.md" title="wikilink">中國羽毛球大師賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/簡毓瑾.md" title="wikilink">簡毓瑾</a></p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2010年香港羽毛球超級賽.md" title="wikilink">香港羽毛球超級賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/簡毓瑾.md" title="wikilink">簡毓瑾</a></p></td>
<td><p>亞軍</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2010年亞洲運動會羽毛球比賽.md" title="wikilink">亞洲運動會羽毛球比賽</a></p></td>
<td><p>其他</p></td>
<td><p>混合雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳宏麟.md" title="wikilink">陳宏麟</a></p></td>
<td><p>銅牌</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2010年世界羽聯超級系列賽總決賽.md" title="wikilink">世界羽聯超級系列賽總決賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/簡毓瑾.md" title="wikilink">簡毓瑾</a></p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p><a href="../Page/2011年韓國羽毛球首要超級賽.md" title="wikilink">韓國羽毛球首要超級賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/簡毓瑾.md" title="wikilink">簡毓瑾</a></p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2011年新加坡羽毛球超級賽.md" title="wikilink">新加坡羽毛球超級賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>混合雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳宏麟.md" title="wikilink">陳宏麟</a></p></td>
<td><p>亞軍</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2011年印度尼西亞羽毛球首要超級賽.md" title="wikilink">印尼羽毛球首要超級賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>混合雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳宏麟.md" title="wikilink">陳宏麟</a></p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2011年美國羽毛球黃金大獎賽.md" title="wikilink">美國羽毛球黃金大獎賽</a></p></td>
<td><p>rowspan="2" </p></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/簡毓瑾.md" title="wikilink">簡毓瑾</a></p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>混合雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳宏麟.md" title="wikilink">陳宏麟</a></p></td>
<td><p>亞軍</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2011年加拿大羽毛球大獎賽.md" title="wikilink">加拿大羽毛球大獎賽</a></p></td>
<td><p>rowspan="2" </p></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/簡毓瑾.md" title="wikilink">簡毓瑾</a></p></td>
<td><p>亞軍</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>混合雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳宏麟.md" title="wikilink">陳宏麟</a></p></td>
<td><p>亞軍</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2011年中華台北羽球公開賽.md" title="wikilink">中華台北羽毛球黃金大獎賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/簡毓瑾.md" title="wikilink">簡毓瑾</a></p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2011年日本羽毛球超級賽.md" title="wikilink">日本羽毛球超級賽</a></p></td>
<td><p>rowspan="2" </p></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/簡毓瑾.md" title="wikilink">簡毓瑾</a></p></td>
<td><p>亞軍</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>混合雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳宏麟.md" title="wikilink">陳宏麟</a></p></td>
<td><p>'''冠軍</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2011年香港羽毛球超級賽.md" title="wikilink">香港羽毛球超級賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>混合雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳宏麟.md" title="wikilink">陳宏麟</a></p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2011年澳門羽毛球格蘭披治黃金大獎賽.md" title="wikilink">澳門羽毛球黃金大獎賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>混合雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳宏麟.md" title="wikilink">陳宏麟</a></p></td>
<td><p>亞軍</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012年</p></td>
<td><p><a href="../Page/2012年澳洲羽毛球黃金大獎賽.md" title="wikilink">澳洲羽毛球黃金大獎賽</a></p></td>
<td><p>rowspan="2" </p></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/簡毓瑾.md" title="wikilink">簡毓瑾</a></p></td>
<td><p>亞軍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>混合雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳宏麟.md" title="wikilink">陳宏麟</a></p></td>
<td><p>'''冠軍</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2012年新加坡羽毛球超級賽.md" title="wikilink">新加坡羽毛球超級賽</a></p></td>
<td><p>rowspan="2" </p></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/簡毓瑾.md" title="wikilink">簡毓瑾</a></p></td>
<td><p>亞軍</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>混合雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳宏麟.md" title="wikilink">陳宏麟</a></p></td>
<td><p>'''冠軍</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013年</p></td>
<td><p><a href="../Page/2013年泰國羽毛球黃金大獎賽.md" title="wikilink">泰國羽毛球黃金大獎賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>混合雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/曾敏豪.md" title="wikilink">曾敏豪</a></p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2013年東亞運動會羽毛球比賽.md" title="wikilink">東亞運動會羽毛球比賽</a></p></td>
<td><p>其他</p></td>
<td><p>女子團體</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>銀牌</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/謝沛蓁.md" title="wikilink">謝沛蓁</a></p></td>
<td><p>銅牌</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2014年</p></td>
<td><p><a href="../Page/2014年瑞士羽毛球黃金大獎賽.md" title="wikilink">瑞士羽毛球黃金大獎賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>混合雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳宏麟.md" title="wikilink">陳宏麟</a></p></td>
<td><p>準決賽</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2018年</p></td>
<td><p><a href="../Page/2018年荷蘭羽毛球國際賽.md" title="wikilink">荷蘭羽毛球國際賽</a></p></td>
<td></td>
<td><p>女子雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/張雅嵐.md" title="wikilink">張雅嵐</a></p></td>
<td><p>'''冠軍</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 奧運會和世錦賽參賽紀錄

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th></th>
<th><p>搭檔</p></th>
<th><p><a href="../Page/2005年世界羽毛球錦標賽.md" title="wikilink">2005</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/2006年世界羽毛球錦標賽.md" title="wikilink">2006</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/2007年世界羽毛球錦標賽.md" title="wikilink">2007</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/2008年夏季奧林匹克運動會羽毛球比賽.md" title="wikilink">2008</a> <a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Olympic_rings_without_rims.svg" title="fig:Olympic_rings_without_rims.svg">Olympic_rings_without_rims.svg</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/2009年世界羽毛球錦標賽.md" title="wikilink">2009</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/2010年世界羽毛球錦標賽.md" title="wikilink">2010</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/2011年世界羽毛球錦標賽.md" title="wikilink">2011</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/2012年夏季奧林匹克運動會羽毛球比賽.md" title="wikilink">2012</a> <a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Olympic_rings_without_rims.svg" title="fig:Olympic_rings_without_rims.svg">Olympic_rings_without_rims.svg</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/2013年世界羽毛球錦標賽.md" title="wikilink">2013</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/2014年世界羽毛球錦標賽.md" title="wikilink">2014</a></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>女子雙打</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/2005年世界羽毛球錦標賽女子雙打項目.md" title="wikilink">16強</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/2006年世界羽毛球錦標賽女子雙打項目.md" title="wikilink">8強</a></p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p><a href="../Page/2008年夏季奧林匹克運動會羽毛球女子雙打比賽.md" title="wikilink">8強</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/2009年世界羽毛球錦標賽女子雙打項目.md" title="wikilink">8強</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/2010年世界羽毛球錦標賽女子雙打項目.md" title="wikilink">季軍</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/2011年世界羽毛球錦標賽女子雙打項目.md" title="wikilink">32強</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/2012年夏季奧林匹克運動會羽毛球女子雙打比賽.md" title="wikilink">8強</a></p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/謝沛蓁.md" title="wikilink">謝沛蓁</a></p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p><a href="../Page/2013年世界羽毛球錦標賽女子雙打項目.md" title="wikilink">32強</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/2014年世界羽毛球錦標賽女子雙打項目.md" title="wikilink">32強</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>混合雙打</p></td>
<td><p><a href="../Page/蔡佳欣.md" title="wikilink">蔡佳欣</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/2005年世界羽毛球錦標賽混合雙打項目.md" title="wikilink">32強</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/2006年世界羽毛球錦標賽混合雙打項目.md" title="wikilink">32強</a></p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p><a href="../Page/2009年世界羽毛球錦標賽混合雙打項目.md" title="wikilink">32強</a></p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳宏麟.md" title="wikilink">陳宏麟</a></p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p><a href="../Page/2011年世界羽毛球錦標賽混合雙打項目.md" title="wikilink">8強</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/2012年夏季奧林匹克運動會羽毛球混合雙打比賽.md" title="wikilink">小組第三名</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/2013年世界羽毛球錦標賽混合雙打項目.md" title="wikilink">16強</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/2014年世界羽毛球錦標賽混合雙打項目.md" title="wikilink">32強</a></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參考資料

## 外部連結

[W](../Category/程姓.md "wikilink")
[Category:台灣退役羽毛球運動員](../Category/台灣退役羽毛球運動員.md "wikilink")
[Category:台灣女子運動員](../Category/台灣女子運動員.md "wikilink")
[Category:國立體育大學校友](../Category/國立體育大學校友.md "wikilink")
[Category:國立中正大學校友](../Category/國立中正大學校友.md "wikilink")
[Category:台灣奧運羽球運動員](../Category/台灣奧運羽球運動員.md "wikilink")
[Category:2002年亞洲運動會羽球運動員](../Category/2002年亞洲運動會羽球運動員.md "wikilink")
[Category:2004年夏季奧林匹克運動會羽球運動員](../Category/2004年夏季奧林匹克運動會羽球運動員.md "wikilink")
[Category:2006年亞洲運動會羽球運動員](../Category/2006年亞洲運動會羽球運動員.md "wikilink")
[Category:2008年夏季奧林匹克運動會羽球運動員](../Category/2008年夏季奧林匹克運動會羽球運動員.md "wikilink")
[Category:2010年亞洲運動會羽球運動員](../Category/2010年亞洲運動會羽球運動員.md "wikilink")
[Category:2012年夏季奧林匹克運動會羽球運動員](../Category/2012年夏季奧林匹克運動會羽球運動員.md "wikilink")
[Category:亞洲運動會羽球獎牌得主](../Category/亞洲運動會羽球獎牌得主.md "wikilink")
[Category:2014年亞洲運動會羽毛球運動員](../Category/2014年亞洲運動會羽毛球運動員.md "wikilink")
[Category:岐阜Tricky
Panders羽毛球隊選手](../Category/岐阜Tricky_Panders羽毛球隊選手.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.

5.

6.

7.
8.

9.

10.

11.
12.

13.

14.

15.

16.

17.

18.

19.

20.